
\documentclass[conference]{IEEEtran}
\IEEEoverridecommandlockouts
% The preceding line is only needed to identify funding in the first footnote. If that is unneeded, please comment it out.
\usepackage{cite}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{xcolor}
\def\BibTeX{{\rm B\kern-.05em{\sc i\kern-.025em b}\kern-.08em
    T\kern-.1667em\lower.7ex\hbox{E}\kern-.125emX}}
\begin{document}

\title{Online Banka Similasyonu Üzerinde Anomali Tespiti, Kmeans DBSCAN ve PCA Tabanlı Yöntemlerin Karşılaştırılması  \\
  \thanks{}
}

\author{
  \IEEEauthorblockN{Kadir Can Çetin\IEEEauthorrefmark{1},
    Osman Uyguar\IEEEauthorrefmark{2},
    Batu Kargılı\IEEEauthorrefmark{2} and
    Mehmet S. Aktaş\IEEEauthorrefmark{1}}
  \IEEEauthorblockA{\IEEEauthorrefmark{1}Bilgisayar Mühendisliği
    Yıldız Teknik Üniversitesi, İstanbul, Türkiye\\
    Email: \{l1117616@std., aktas@\}yildiz.edu.tr}
  \IEEEauthorblockA{\IEEEauthorrefmark{2}Arge Merkezi, GTech A.Ş, İstanbul, Türkiye\\
    Email: \{x, xx\}@gtech.com}
}

\maketitle

\begin{abstract}
  Günümüzde artan kullanıcı sayıları, online sistemlerin güvenliğinde manuel çözümleri etkisiz kılmaktadır. Özellikle online bankaclık sistemleri üzerinde gerçek dışı kullanımların tespiti, sistemin başarısı ve güvenliği için vazgeçilmez bir görevdir. Bu çalışma kapsamında, 3 farklı anomali tespit yöntemi, literatürde kullanılan fetüs kardiografi veri seti ve online banka uygulaması similasyonundan elde edilen veri seti üzerinde performans kıyaslaması yapılmıştır. Algoritmalar arasında net bir başarı farkı gözlemlenmemekle beraber PCA tabanlı yöntemin, elimizdeki veri seti için daha iyi sonuç verdiği gözlemlenmiştir.
\end{abstract}

\begin{IEEEkeywords}
  anomaly detection, anomaly on click stream data, anomaly user behavior data, anomaly on banking software
\end{IEEEkeywords}

\section{Introduction}
Anomali tespiti, veri içerisinde beklenen paterne uymayan verilerinin yakalanması işlemedir.
Bu uyumusz paterneler, literatürde farklı kullanım noktalarında outlier, discordant observations, exceptions, abbrations, suprises, pecularities yada contaminants olarak geçerler \cite{anomaly_servey}.
Anomali tespitinin önemi ilk çalışmalardan itibaren \cite{ilk_calisma}, fraud detection, falut detection, intrusion detection, system helath monitoring gibi pek çok farklı kullanım alanında çok kritik bilgileri sunmasından kaynaklanmaktadır.
Örneğin web tabanlı atakların analaşılması, sistem logları üzerinde yapılan anomali tespiti yöntemleriyle yakalanabilir \cite{web_based_attack}, MRI resimlerindeki anomali tespiti, kütücül tümörlerin yakalanmasında kullanılabilir \cite{MRI} yada sosyal ağlardaki anomali tesptileri sexual predator yada spam kullanıcıları tespt edebilir \cite{social_network_anomaly}. 

Günümüz online sistemlerinde sürekli artan kullanıcı sayısı, tehtitlerin ve hataların manuel olarak yakalanmasını imkansız hale getirmektetir.
Özellikle online bankacılık uygulamaları gibi hata töleransı düşük sistemlerde otomatik tehtit ve hata yakalama kritik ve zorunlu bir görevdir.
Bu çalışma kapsamında, örnek bir online banka uygulaması similasyonu üzerinde, kullanıcı davranışları yardımıyla gerçek dışı davranış sergileyen bilinen ve bilinmeyen atakların ve açıkların yakalanması hedeflenmiştir.
Böylelikle sistem üzerinde bulunan kötücül kullanıcıların, botların ve uygulama içerisindeki hataların bulunması amaçlanmaktadır.
Öncelikle literatürde kullanılan \cite{hazir_data} cardiotocography data set ile kullandığımız yöntemlerin doğruluğu ispatlanmış ve elimizdeki online banka uygulaması similasyonu veri seti üzerinde Principal Component Analysis (PCA) \cite{xu_pca},  Density-Based Spatial Clustering of Applications with Noise (DBSCAN) ve K-Means yöntemlerin başarıları karşılaştırılmıştır. Bu karşılaştırma sırasında, anoamali tespit alogoritmaların anomalileri testpit edememesi yerine false alarm vermesi tercih edilmektedir. Bu sebeple çalışma boyunca seçilen parametrelerde recall değeri, precision değerinden daha önemli bir faktör olarak ele alınmıştır.

%% TODO: burada banka similasyonu ve fetüs veri setlerinden gelen sonuçlar özetlenebilir

\subsection{Our Contribution}
Bu çalışmada, literatürde çok az yapılmış olan anomali tespit algoritmalarının birbirlereriyle olan performans karşılaştırılması yapılmıştır. Bu kapsamda DBSCAN, k-means ve PCA tabanlı anomali tespit yöntemlerinin parametre seçimleri detaylıca açıklanmış ve farklı veri setleri üzerindeki başarıları kıyaslanmıştır.

Bununla birlikte, literatürde kullanıcı verisi üzerinde anomali tespiti için yapılan çalışmalarda kullanıcıdan toplanan verilerin http yada tcp tabanlı veriler olduğu gözlemlenmektedir. Bu çalışmada ise javascript tabanlı, kullanıcının browser tarafından toplanabilecek her türlü verisini toplayarak daha detaylı bir kullanıcı tabanlı veri elde etmeyi önermekte ve bunun iyi sonuç verdiğini ispatlamaktayız.

\section{Related Works}
Günümüzde, anomali tespiti için pek çok yöntem kullanılmaktaır. Chandola \cite{anomaly_servey} kullanılan yöntemleri 8 ana başlıkta, Hodge \cite{outlier_survey} 4 ana başlıkta incelenmiştir. Mevcut teknikkler ilgili makalelerde detaylandırılmıştır. Bu çalışmada, clustering tabanlı k-means \cite{k_means_anomaly} ve dbscan \cite{dbscan_anomaly}, ayrıca Xu 2008. tarafından önerilen istatistiksel tabanlı PCA \cite{xu_pca} algoritmaları kullanılmış ve performansları karşılaştırılmıştır.

Listeratürde anomaliler, genel kanı olarak point ve contextual olarak ikiye ayrılır \cite{anomaly_servey}. Contextual anomalilerin incelenmesi Heyes 2014 \cite{contextual_in_big_data} tarafından detaylandırılmıştır. Bu çalışmada, kullanıcıdan elde edilen contextual veriler session tabanlı bölümlere ayrılmış, bu bölümlerden özellikler çıkarılmış ve bu özellikler çok boyutlu uzayda point anomali olarak ele alınmıştırlar.

Web servisleri üzerinde yapılan annomali çalışmalarının önemli bir çoğunluğu TCP (transport layer) katmanı header uzunlukları üzerinde gerçekleştirilmiştir \cite{tcp_example} \cite{tcp_example_2}. Cho 2004. \cite{session_http} sadece paket headlerına bakmak yerine web logları üzerinde session tabanlı anomali tespiti yapmayı önermiştir.


\section{Data Sets and Preprossing}
Veri seti olarak öncelikle literatürde kullanılan fetüs kardiografi veri seti \cite{hazir_data} kullanılmıştır. Veri setinde bulunan hasta, sağlıklı ve şüpheli sınıflandırmalarından şüpheli olanlar veriden silinmiş ve hasta kişler anomali olarak ele alınmıştır. Bununla beraver sınıf tabanlı feturelar kullanılmamış ve sayısal featurlar 0-1 arasına normalize edilmiştir.

Bununla beraber geliştirdiğimiz online banka similasyonu uygulaması üzerinde session tabanlı özellikleri çıkarılmış veri kullanılmıştır. Session, bir kullanıcının siteye giriş yaptıktan deaktif olana kadar geçen süre olarak tanımlanabilir. Bu süreç zarfında kullanıcının hangi butona tıkladığı, hangi sayfayı ziyaret ettiği, hangi tuşa bastığı gibi bilgiler, tarih damgalı bir şekilde kaydedilmiş ve bu ham veriden aşağıdaki özellikler çıkarılmıştır.

\textbf{TODO: burada çıkarılan özellikler özetlenecektir}

\section{Anomali Tespiti}
\subsection{DBSCAN}
DBSCAN, anomali tespiti için kullanılan bir density-based spatial clustering algoritmasıdır. Algoritma, veri setindeki noktaları core points, border points ve outlier points olarak 3 ana gruba ayırır. Alogoritmanın 2 temel parametresi bulunmaktadır, bunlar komşulara uzaklık parametresi (epsilon) ve minimum nokta sayısıdır (minpts). Bu parametreler yardımıyla kendisine epsilon uzaklıkta bulunuan minpts kadar nokta olan noktalar core point, kendisi core point olmayan ama epislon kadar uzaklık mesafesinde core point bulunan noktalara border point ve bu iki tanımada girmeyen noktaları da outlier point olarak ayırır. 

\subsubsection{Epsilon Parametresi} \label{dbscan_epsilon_find_part}
Epsilon parametresi, algoritmanın bulacağı outlier sayısını doğrudan değiştirmektedir. Epsilonun büyük değerlerinde, verinin daha az kümeye bölüneceği ve bazı outlier noktalar bir kümeye dahil olacaktır. Epsilonun seçimi ile ilgili k-distance graph üzerinde grafiğin dirsek yaptığı noktanın seçilmesi Rahman 2016. \cite{dbscan_epsilon} tarafından önerilmiştir.

\subsubsection{Min Point Parametresi}
Minimum point parametresi, outlier noktaların ayrı birer küme olarak ele alınmaması için önem arz etmektedir. Düşük minimum point parametresi, birbirine yakın olan outlierları ayrı bir küme olarak ele alacaktır. Tespit edilebilmesi için Karami 2014. \cite{dbscan_parameter_selection} te paylaşılan popülasyon ve evrimsel tabanlı yöntemler dışında bir yöntem olmadığı için brute force yaklaşımı ile deneme yanılma yapılarak tespit edilmesi tercih edilmiştir.


\subsection{K-Means}
K-Menas, verileri uzaysal düzelmde göre $k$ farklı kümeye ayıran bir kümeleme algoritmasıdır. 4 adımda çalışması aşağıda özetlenmiştir:

\begin{enumerate}
\item K adet rastgele yada literatürde önerilen yöntemlerle küme merkezi belirlenir.
\item Tüm veri, bu K adet merkeze olan uzaklıklarına göre kümelenir.
\item Her küme için, eşleştiği tüm verilerin ortalaması ile yeni küme merkezleri hesaplanır
\item Adım 2, merkez noktaları değişmeyene yada belli bir treshold dan az değişene kadar tekrar edilir.
\end{enumerate}

K-Menas kümeleme algoritmasıyla yapılan anomalinin arkasındaki mantık şu şekildedir. Eğer veri, kendisinin dahil olduğu küme merkezine belli bir threshold değeriden daha uzaksa outlier olarak ele alınır \cite{k_means_anomaly}.

\subsubsection{K parametresi} \label{k_means_k_part}
$K$ parametresi, k-means'in performansı için kritik bir parametredir. Yüksek $k$ değerleri için gruplaşış outlierler, normal kümeler olarak görünebileceği gibi, düşük $k$ değerleri için merkezden uzak normal gruplar outlier olarak işaretlenebilir. $K$ parametresinin seçimi için elbow methodu \cite{elbow_method} tercih edilmiştir.

\subsubsection{Threshold parametresi}\label{k_means_threshold}
Threeshold parametresinin seçimi, verinin outlier olarak işaretlenip işaretlenmemesini doğrudan değiştirmektedir. Bu noktada, verinin \% kaçının outlier olarak işaretlenmek istendiği biliniyorsa, veriyi, kendi küme merkezlerine olan uzaklıklarına göre sıralayıp, en uzak olan $\%x$ lik kısmın outlier olarak işaretlemek bir yöntem olabileceği gibi, bu threshold değeri gelecek yeni veriler için doğrudan da kullanılabilir.

\subsection{PCA}\label{pca}
PCA, genelde çok boyutlu uzayı daha düşük boyutlu uzaylarla temsil etmek için kullanılan istatistik tabanlı yöntemdir. Kısaca, veri içerisinde, verilerin tamamına olan uzaklığın toplamının minimum olduğu doğrunun bulunması ve bu doğrunun yeni koordinat düzlemi olarak kullanılması işlemidir. Tespit edilmiş doğruya dik ve yine verinin tamamına olan uzaklığın minimum olduğu doğrunun bulunması ve bu işlemin istenilen kadar yapılmasıyla, veri $N$ boyutlu uzayla temsil edilebilmektedir. 

\begin{equation}\mathbf{y}_{n}=\mathbf{P} \mathbf{P}^{T} \mathbf{y}=\mathbf{C}_{n} \mathbf{y}, \quad \mathbf{y}_{a}=\left(\mathbf{I}-\mathbf{P} \mathbf{P}^{T}\right) \mathbf{y}=\mathbf{C}_{a} \mathbf{y}\end{equation}

\begin{equation}\mathrm{SPE} \leq \delta_{\alpha}^{2}\end{equation}
\textit{(TODO: fonksiyonlardaki değişkenleri tanımla. örn: P first x principal component)}

İlgili fonksiyonun implementasyonu, loglizer \cite{pca_implementation} implementasyonu yardımıyla yapılmıştır.

\subsubsection{N Parametresi} \label{pca_n_parameter}
N parametresinin seçimi ile ilgili net bir çalışma bulunmamakla birlikte N parametresinin gerçek uzay sayısıyla aynı olması durumunda iyi sonuç vermeyeceği beklenmektedir \textit{(TODO: kaynak koy)}. Bu yüzden deneme yanılma yöntemiyle doğru N prametresinin seçimi yapılmıştır

\subsubsection{Threshold Parametresi}\label{pca_threshol_secimi_part}
Threshold seçimi, \ref{k_means_threshold} bölümünde k-means için açıklandığı gibi pca içinde benzer etkiler yapmaktadır. PCA için threshold seçmi Jackson 1979 da tanımlanan Q-statistic \cite{pca_qalpha} yöntemiyle seçilmiştir. Eğer orjinal veri Gausian dağlımlı bir veri ise, hesaplanan Q-alpha değerinin false alarm ihtimalinin alphadan fazla olmayacağını garanti eder. Orjinal verinin gausian dağılmadığı durumlarda da farkın küçük olduğu gözlemlenir. Pratik olarak bu değerin incelendiği eski çalışmalarda da olduğu gibi \cite{xu_pca}, threshold seçimi için Q alpha değerinin kullanılmasının iyi sonuçlar verdiği gözlemlenmiştir.


\begin{equation}\delta_{\alpha}^{2}=\phi_{1}\left[\frac{c_{\alpha} \sqrt{2 \phi_{2} h_{0}^{2}}}{\phi_{1}}+1+\frac{\phi_{2} h_{0}\left(h_{0}-1\right)}{\phi_{1}^{2}}\right]^{\frac{1}{h_{0}}}\end{equation}
\textit{(TODO: fonksiyonlardaki değişkenleri tanımla. örn: P first x principal component)}


\section{Evaluation}\label{sonuc}
Algoritmaların başarılarının kıyaslanması için, veri üzerinde kör bir anoamli tespiti yapılmış ve bulunan anomalilerin kaçının gerçekten anomali olup olmadığı hesaplanmıştır.

\subsection{Fetüs Kardiografi Veri Seti Üzerinde Bulunan Sonuçar}
\subsubsection{Fetüs Kardiografi Veri seti için DBSCAN sonuçları}

Epsilon değerini bulmak amacıyla \ref{dbscan_epsilon_find_part} ta anlatıldığı gibi figure \ref{dbscan_epsilon_finding_img} de k-distance graph çizilmiş ve 0.38 değeri epsilon değeri olarak seçilmiştir. 

\begin{figure}[htbp]
  \centerline{\includegraphics[width=0.4\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{imgs/eps_finding.png}}

  \caption{K-distance graph, min-point=15}
  \label{dbscan_epsilon_finding_img}
\end{figure}

Table \ref{dbscan_confusion_matrix}. da DBSCAN algoritmasının confusion matrix değerleri verilmiştir.

\begin{table}[htbp]
  \caption{DBSCAN Confusion Matrix. minsmp=15, epsilon=0.38}
  \label{dbscan_confusion_matrix}

  \begin{center}
    \begin{tabular}{ c | c c }
      & Pozitif & Negatf \\
      \hline
      True & 102 & 1506 \\  
      False & 149 & 74    
    \end{tabular}
    \\[12pt]
    \begin{tabular}{| c | c |}
      precision & 0.40  \\
      recall & 0.57  \\  
      f-score  & 0.47
    \end{tabular}
  \end{center}
\end{table}

\subsubsection{Fetüs Kardiografi Veri seti için K-means sonuçları}
K-means hesabında $K$ parametresinin bulunması için bölüm \ref{k_means_k_part} de anlatılan elbow methodu uygulanmış ve elbow methodu için çizilen grafik figure \ref{kmeans_elbow} da gösterilmiştir. Elbow metodu gereği k nın 2 alınması tercih edilmiştir. Threshold seçimi için, veri içerisinde anomali oranın \%9.5 olduğu bilinmesine karşın, anomali tespitlerinde false alarm (precision) oranının önemsiz olduğu düşünülerek recall değerini arttırmak adına \%20 'sinin anomali olduğu varsayımı yapılmış ve \ref{k_means_threshold} kısmında anlatılan yöntemle verinin \%20'si anomali olarak işaretleyecek threshold değer seçilmiştir.

\begin{figure}[htbp]
  \centerline{\includegraphics[width=0.4\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{imgs/elbow_2.png}}
  \caption{K-means elbow methodu}
  \label{kmeans_elbow}
\end{figure}
Bununla beraber figure \ref{kmeans_roc} de farklı $K$ değerleri için değişen thresholdun yarattığı Receiver Operating Characteristic (ROC) grafikleri verilmiştir. Grafik, düşük k değerlerinin, bu veri seetinde daha başarılı sonuçlar verdiğini göstermektedir. 

\begin{figure}[htbp]
  \centerline{\includegraphics[width=0.4\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{imgs/k_menas_k.png}}

  \caption{K-means algoritmasında farklı K değerleri için değişen threshold değerinin ROC grafiği}
  \label{kmeans_roc}
\end{figure}

Tablo \ref{kmeans_confusion_matrix}'de ilgili parametrelerle çalıştırılmış k-means algoritmasının sonuçları verilmiştir.

\begin{table}[htbp]
  \caption{K-Means Confusion Matrix. K=2, threshold=\%20}
  \label{kmeans_confusion_matrix}

  \begin{center}
    \begin{tabular}{ c | c c }
      & Pozitif & Negatf \\
      \hline
      True & 145 & 1441 \\  
      False & 214 & 31    
    \end{tabular}
    \\[12pt]
    \begin{tabular}{| c | c |}
      precision & 0.40  \\
      recall & 0.82  \\  
      f-score  & 0.54
    \end{tabular}

  \end{center}
  
\end{table}

\subsubsection{Fetüs Kardiografi Veri seti için PCA sonuçları} \label{sonuc_pca}
Uygulanan PCA için seçilen N parametresi, bölüm \ref{pca_n_parameter} de bahsedildiği gibi beklenenin dışında sonuç vermiş ve algoritma düşük N değerlerinde daha başarılı sonuç vermekte olduğu, farklı N değerleri için threshold değişiminin yarattığı ROC grafiği fig. \ref{pca_roc} de gösterilmiştir. 

\begin{figure}[htbp]
  \centerline{\includegraphics[width=0.4\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{imgs/k_find_n.png}}

  \caption{PCA algoritmasında farklı N değerleri için değişen threshold değerinin ROC grafiği}
  \label{pca_roc}
\end{figure}

Threshold'un seçimi için \ref{pca_threshol_secimi_part} de anlatılan Q-statistic yöntemi kullanılmış, k-means'in threshold değerinin seçiminde olduğu gibi recall değerinin arttırılması adına \%80 güven aralığında sonuç verecek z değeri parametre olarak verilmiştir.

\begin{table}[htbp]
  \caption{PCA Confusion Matrix. N=2, Güven Aralaığı=\%80}
  \label{kmeans_confusion_matrix}

  \begin{center}
    \begin{tabular}{ c | c c }
      & Pozitif & Negatf \\
      \hline
      True & 137 & 1509 \\  
      False & 109 & 39   
    \end{tabular}
    \\[12pt]
    \begin{tabular}{| c | c |}
      precision & 0.55 \\
      recall & 0.79  \\  
      f-score  & 0.65
    \end{tabular}

  \end{center}
  
\end{table}


\subsection{Online bankacılık sistemi zerinden bulunan sonuçlar}


\textbf{TODO: buraya online bankacılık sistemi verisi üzerinde hesaplanmış dbscan, pca ve kmenas sonuçları gelecek }

\section{Conclusion}
Bu çalışmada farklı anomali tespit algoritmalarının birbirleriyle karşılaştırılmaları verilmiştir. Algoritma başarılarında net bir üstünlük gözlemlenmemesine karşın, elimizdeki fetüs kardiografi veri seti özelinde PCA tabanlı anomali tespit algoritması \%79 recall değeri ve \%65 f-score değeriyle en tatmin edici sonucu verdiği gözlemlenmiştir.

Kullandığımız 3 algoritmanın başarısıda ağır şekilde doğru parametre seçimlerine bağlıdır.


\begin{thebibliography}{00}
\bibitem{anomaly_servey} Chandola, Varun, Arindam Banerjee, and Vipin Kumar. "Anomaly detection: A survey." ACM computing surveys (CSUR) 41.3 (2009): 1-58.
\bibitem{web_based_attack} Kruegel, Christopher, and Giovanni Vigna. "Anomaly detection of web-based attacks." Proceedings of the 10th ACM conference on Computer and communications security. 2003.
\bibitem{MRI} Spence, Clay, Lucas Parra, annd Paul Sajda. "Detection, synthesis and compression in mammographic image analysis with a hierarchical image probability model." Proceedings IEEE workshop on mathematical methods in biomedical image analysis (MMBIA 2001). IEEE, 2001.
\bibitem{social_network_anomaly} Savage, David, et al. "Anomaly detection in online social networks." Social Networks 39 (2014): 62-70.
\bibitem{hazir_data} Aggarwal, Charu C., and Saket Sathe. "Theoretical foundations and algorithms for outlier ensembles." ACM Sigkdd Explorations Newsletter 17.1 (2015): 24-47.
\bibitem{ilk_calisma} Edgeworth, F. Y. (1887). XLI. On discordant observations. The London, Edinburgh, and Dublin Philosophical Magazine and Journal of Science, 23(143), 364–375. doi:10.1080/14786448708628471
\bibitem{xu_pca} Xu, Wei, et al. "Mining Console Logs for Large-Scale System Problem Detection." SysML 8 (2008): 4-4.
\bibitem{outlier_survey} Hodge, V., \& Austin, J. (2004). A Survey of Outlier Detection Methodologies. Artificial Intelligence Review, 22(2), 85–126. doi:10.1023/b:aire.0000045502.10941.a9
\bibitem{sequencial} Chandola, V., Mithal, V., \& Kumar, V. (2008). Comparative Evaluation of Anomaly Detection Techniques for Sequence Data. 2008 Eighth IEEE International Conference on Data Mining. doi:10.1109/icdm.2008.15
\bibitem{contextual_in_big_data} Hayes, M. A., \& Capretz, M. A. M. (2014). Contextual Anomaly Detection in Big Sensor Data. 2014 IEEE International Congress on Big Data. doi:10.1109/bigdata.congress.2014.19
\bibitem{dbscan_anomaly} Çelik, M., Dadaşer-Çelik, F., \& Dokuz, A. Ş. (2011, June). Anomaly detection in temperature data using dbscan algorithm. In 2011 International Symposium on Innovations in Intelligent Systems and Applications (pp. 91-95). IEEE.
\bibitem{k_means_anomaly} Münz, Gerhard, Sa Li, and Georg Carle. "Traffic anomaly detection using k-means clustering." GI/ITG Workshop MMBnet. 2007.
\bibitem{session_http} Cho, S., \& Cha, S. (2004). SAD: web session anomaly detection based on parameter estimation. Computers \& Security, 23(4), 312–319. doi:10.1016/j.cose.2004.01.006
\bibitem{tcp_example} Mahoney, Matthew V., and Philip K. Chan. PHAD: Packet header anomaly detection for identifying hostile network traffic. 2001.
\bibitem{tcp_example_2} Krügel, Christopher, Thomas Toth, and Engin Kirda. "Service specific anomaly detection for network intrusion detection." Proceedings of the 2002 ACM symposium on Applied computing. 2002.
\bibitem{dbscan_epsilon} Rahmah, Nadia, and Imas Sukaesih Sitanggang. "Determination of optimal epsilon (eps) value on dbscan algorithm to clustering data on peatland hotspots in sumatra." IOP Conference Series: Earth and Environmental Science. Vol. 31. No. 1. IOP Publishing, 2016.
\bibitem{elbow_method} Bholowalia, Purnima, and Arvind Kumar. "EBK-means: A clustering technique based on elbow method and k-means in WSN." International Journal of Computer Applications 105.9 (2014).
\bibitem{pca_qalpha} Jackson, J. Edward, and Govind S. Mudholkar. "Control procedures for residuals associated with principal component analysis." Technometrics 21.3 (1979): 341-349.
\bibitem{dbscan_parameter_selection} Karami, Amin, and Ronnie Johansson. "Choosing dbscan parameters automatically using differential evolution." International Journal of Computer Applications 91.7 (2014): 1-11.
\bibitem{pca_implementation} Shilin He, Jieming Zhu, Pinjia He, Michael R. Lyu. Experience Report: System Log Analysis for Anomaly Detection, IEEE International Symposium on Software Reliability Engineering (ISSRE), 2016. 
  % \bibitem{b1} G. Eason, B. Noble, and I. N. Sneddon, ``On certain integrals of Lipschitz-Hankel type involving products of Bessel functions,'' Phil. Trans. Roy. Soc. London, vol. A247, pp. 529--551, April 1955.

  % \bibitem{b2} J. Clerk Maxwell, A Treatise on Electricity and Magnetism, 3rd ed., vol. 2. Oxford: Clarendon, 1892, pp.68--73.
  % \bibitem{b3} I. S. Jacobs and C. P. Bean, ``Fine particles, thin films and exchange anisotropy,'' in Magnetism, vol. III, G. T. Rado and H. Suhl, Eds. New York: Academic, 1963, pp. 271--350.
  % \bibitem{b4} K. Elissa, ``Title of paper if known,'' unpublished.
  % \bibitem{b5} R. Nicole, ``Title of paper with only first word capitalized,'' J. Name Stand. Abbrev., in press.
  % \bibitem{b6} Y. Yorozu, M. Hirano, K. Oka, and Y. Tagawa, ``Electron spectroscopy studies on magneto-optical media and plastic substrate interface,'' IEEE Transl. J. Magn. Japan, vol. 2, pp. 740--741, August 1987 [Digests 9th Annual Conf. Magnetics Japan, p. 301, 1982].
  % \bibitem{b7} M. Young, The Technical Writer's Handbook. Mill Valley, CA: University Science, 1989.


\end{thebibliography}



\end{document}
